\section{Односвязный список}
\imgtitle{singlelinkinglist-head.jpg}
\subsection{Краткое описание}
Односвязный список (связный список) – базовая структура, представляющая собой соединение узлов с однотипными данными.
\newpage
\subsection{Структуры записи}
\pic{sll.jpg}{UML Блок}
\begin{lstlisting}
listitem : 
	item: type,       
	Plink : listitem;   
\end{lstlisting}
\subsection{Структура для работы с односвязным списком}
pic{singleLinklistwork.jpg}{UML Схема}
\begin{lstlisting}
type singlelistilist:
		first:listitem,
		last: listitem,
		head: listitem
var
	list:singlelistite
\end{lstlisting}
\subsection{Функция иницилизации}
\begin{lstlisting}
func singlelistitem->init
	list.first:= NULL;
	list.last:= NULL;
	list. head:= NULL;
end;
\end{lstlisting}
\newpage
\subsection{Добавление элемента в конец списка}
\pic{singlelinkinglistadd.jpg}{UML схема}
\begin{lstlisting}
func singlelistlist->addItemBefore(item:type)
	i:listitem := new listitem;
	i->item    := item;
	i->Plink   := NULL;
	if first = NULL then
		first := i;
		last  := i;
	end;
	else
		last.Plink := i;
		last := i;
end;
\end{lstlisting}
\subsection{Добавление элемента в начало списка}
\pic{funcaddietmbyfirst.jpg}{UMl Схема}
\begin{lstlisting}
func singlelistlist->addItemAfter(item:type)
	i:listitem := new listitem;
	i->item    := item;
	i->Plink   := NULL;
	if first = NULL then
		first := i;
		last  := i;
	end;
	else
		i->Plink := first;
		first := i;
end;

\end{lstlisting}
\newpage
\subsection{Удаление элемента с начала списка}
\pic{singlelinkinglistdeleteAfter.jpg}{UML-Схема}
\begin{lstlisting}
func singlelistlist->deleteItemAfter
	t:listItem;
	t:=first;
		if first <> nil then
		first:=t->PLink;
		first.PLink:=NULL;
		delete t;
		head:=first;
	end;
	else
		list.first:= NULL;
		list.last:= NULL;
		list. head:= NULL;
	end;
end;
\end{lstlisting}

\subsection{Удаление элемента с конца списка}
\pic{singlelinkinglistdeleteBefore.jpg}{UML-Схема}
\begin{lstlisting}
func singlelistlist->deleteItemBefore
	l,d: listitem;
	l := first;
	while l.Plink <> NULL do
		d:=l;
		l:=l.Plink;
	end;
	d.Plink:=NULL;
	dispose(l);     
end;
\end{lstlisting}
\newpage


